[DW] 一篇由28位歐盟大使聯署的文章，在中國官媒發表時卻被「刪去若干字」

紀念歐中建交 莫談新冠發源

歐盟駐華大使郁白（Nicolas Chapuis）以及27位駐華大使共同署名的這篇文章回顧了1975年歐中建交以來雙方的合作，並展望新冠危機等全球挑戰下互動的前景。有媒體注意到，《中國日報》刊登的英文版與歐盟駐華代表團官方網頁上的版本有所不同。

全文：

Facebook：